<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<akomaNtoso xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17" xsi:schemaLocation="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17 ../schemas/akomantoso30.xsd">
	<act id="krivicni_zakonik" name="Krivicni zakonik Crne Gore">
		<meta>
			<identification source="#palmirani">
				<FRBRWork>
					<FRBRthis value="/akn/krivicni_zakonik/!main"/>
					<FRBRuri value="/krivicni_zakonik"/>
					<FRBRdate date="2025-06-15" name="Generation"/>
					<FRBRauthor href="#parliament" as="#author"/>
					<FRBRcountry value="me"/>
					<FRBRname value="krivicniZakonikCrneGore"/>
					<FRBRprescriptive value="true"/>
					<FRBRauthoritative value="true"/>
				</FRBRWork>
				<FRBRExpression>
					<FRBRthis value="/akn/krivicni_zakonik/!main/cg"/>
					<FRBRuri value="/krivicni_zakonik/cg"/>
					<FRBRdate date="2025-06-15" name="Generation"/>
					<FRBRauthor href="#palmirani" as="#editor"/>
					<FRBRlanguage language="srp"/>
				</FRBRExpression>
				<FRBRManifestation>
					<FRBRthis value="/akn/krivicni_zakonik/!main.xml"/>
					<FRBRuri value="/krivicni_zakonik.xml"/>
					<FRBRdate date="2025-06-15" name="Generation"/>
					<FRBRauthor href="#palmirani" as="#editor"/>
					<FRBRformat value="xml"/>
				</FRBRManifestation>
			</identification>
			<publication name="sl" date="2003-11-28" showAs="Službeni list Republike Crne Gore" number="70/2003"/>
			<references>
				<TLCOrganization eId="parliament" href="/ontology/organization/crnagora.parliament" showAs="Skupština Crne Gore"/>
			</references>
		</meta>
		<body>
			<heading>
				Krivični zakonik Crne Gore (Izvod)
			</heading>
			<chapter eId="chp_1">
				<num>GLAVA PRVA</num>
				<heading>OSNOVNE ODREDBE</heading>
				<article eId="art_2">
					<num>Član 2</num>
					<heading>Zakonitost u određivanju krivičnih djela i propisivanju krivičnih sankcija</heading>
					<content>
						<p>Kazna ili druga krivična sankcija može se izreći samo za djelo koje je, prije nego što je učinjeno, bilo zakonom određeno kao krivično djelo i za koje je bila zakonom propisana kazna.</p>
					</content>
				</article>
				<article eId="art_3">
					<num>Član 3</num>
					<heading>Nema kazne bez krivice</heading>
					<content>
						<p>Kazna i mjere upozorenja mogu se izreći samo učiniocu koji je kriv za učinjeno krivično djelo.</p>
					</content>
				</article>
				<article eId="art_4">
					<num>Član 4</num>
					<heading>Krivične sankcije i njihova opšta svrha</heading>
					<paragraph eId="art_4_para_1">
						<num>(1)</num>
						<content>
							<p>Krivične sankcije su: kazne, mjere upozorenja, mjere bezbjednosti i vaspitne mjere.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_4_para_2">
						<num>(2)</num>
						<content>
							<p>Opšta svrha propisivanja i izricanja krivičnih sankcija je suzbijanje djela kojima se povređuju ili ugrožavaju vrijednosti zaštićene krivičnim zakonodavstvom.</p>
						</content>
					</paragraph>
				</article>
			</chapter>
			<chapter eId="chp_2">
				<num>GLAVA DRUGA</num>
				<heading>KRIVIČNO DJELO</heading>
				<section eId="chp_2_sec_1">
					<num>1.</num>
					<heading>Opšte odredbe o krivičnom djelu</heading>
					<article eId="art_5">
						<num>Član 5</num>
						<heading>Krivično djelo</heading>
						<content>
							<p>Krivično djelo je djelo koje je zakonom određeno kao krivično djelo, koje je protivpravno i koje je skrivljeno.</p>
						</content>
					</article>
					<article eId="art_13">
						<num>Član 13</num>
						<heading>Krivica</heading>
						<paragraph eId="art_13_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Kriv je za krivično djelo učinilac koji je uračunljiv i koji je postupao sa umišljajem, a bio je svjestan ili je bio dužan i mogao biti svjestan da je njegovo djelo zabranjeno.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_13_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Za krivično djelo učinjeno iz nehata učinilac može biti kriv samo kad to zakon određuje.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_15">
						<num>Član 15</num>
						<heading>Umišljaj</heading>
						<content>
							<p>Krivično djelo je učinjeno sa umišljajem kad je učinilac bio svjestan svog djela i htio njegovo izvršenje ili kad je učinilac bio svjestan da može učiniti djelo pa je na to pristao.</p>
						</content>
					</article>
				</section>
				<section eId="chp_2_sec_3">
					<num>3.</num>
					<heading>Saučesništvo u krivičnom djelu</heading>
					<article eId="art_23">
						<num>Član 23</num>
						<heading>Izvršilaštvo i saizvršilaštvo</heading>
						<paragraph eId="art_23_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Izvršilac krivičnog djela je lice koje preduzima radnju izvršenja krivičnog djela ili koje posredstvom drugog lica izvrši krivično djelo, ukoliko se to drugo lice ne može smatrati izvršiocem krivičnog djela.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_23_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Ako više lica, učestvovanjem u radnji izvršenja sa umišljajem ili iz nehata, zajednički izvrše krivično djelo, ili ostvarujući zajedničku odluku drugom radnjom sa umišljajem bitno doprinesu izvršenju krivičnog djela, svako od njih kazniće se kaznom propisanom za to djelo.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
				</section>
			</chapter>
			<chapter eId="chp_3">
				<num>GLAVA TREĆA</num>
				<heading>KAZNE</heading>
				<section eId="chp_3_sec_1">
					<num>1.</num>
					<heading>Svrha kažnjavanja, vrste kazni i uslovi za njihovo izricanje</heading>
					<article eId="art_32">
						<num>Član 32</num>
						<heading>Svrha kažnjavanja</heading>
						<content>
							<p>U okviru opšte svrhe krivičnih sankcija (član 4 stav 2), svrha kažnjavanja je:</p>
						</content>
						<paragraph eId="art_32_para_1">
							<point eId="art_32_para_1_point_1">
								<num>(1)</num>
								<content>
									<p>sprječavanje učinioca da čini krivična djela i uticanje na njega da ubuduće ne čini krivična djela;</p>
								</content>
							</point>
							<point eId="art_32_para_1_point_2">
								<num>(2)</num>
								<content>
									<p>uticanje na druge da ne čine krivična djela;</p>
								</content>
							</point>
							<point eId="art_32_para_1_point_3">
								<num>(3)</num>
								<content>
									<p>izražavanje društvene osude za krivično djelo i obaveze poštovanja zakona;</p>
								</content>
							</point>
							<point eId="art_32_para_1_point_4">
								<num>(4)</num>
								<content>
									<p>jačanje morala i uticaj na razvijanje društvene odgovornosti.</p>
								</content>
							</point>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_33">
						<num>Član 33</num>
						<heading>Vrste kazni</heading>
						<content>
							<p>Učinocu krivičnog djela mogu se izreći sljedeće kazne:</p>
						</content>
						<paragraph eId="art_33_para_1">
							<point eId="art_33_para_1_point_1">
								<num>(1)</num>
								<content>
									<p>kazna dugotrajnog zatvora;</p>
								</content>
							</point>
							<point eId="art_33_para_1_point_2">
								<num>(2)</num>
								<content>
									<p>kazna zatvora;</p>
								</content>
							</point>
							<point eId="art_33_para_1_point_3">
								<num>(3)</num>
								<content>
									<p>novčana kazna;</p>
								</content>
							</point>
							<point eId="art_33_para_1_point_4">
								<num>(4)</num>
								<content>
									<p>rad u javnom interesu.</p>
								</content>
							</point>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_36">
						<num>Član 36</num>
						<heading>Kazna zatvora</heading>
						<paragraph eId="art_36_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Kazna zatvora ne može biti kraća od trideset dana niti duža od dvadeset godina.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_36_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Kazna zatvora iz stava 1 ovog člana izriče se na pune godine i mjesece, a do šest mjeseci i na dane.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_36a">
						<num>Član 36a</num>
						<heading>Kazna zatvora koja se izvršava u prostorijama za stanovanje</heading>
						<paragraph eId="art_36a_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Ako učiniocu krivičnog djela izrekne kaznu zatvora do šest mjeseci, sud može istovremeno odrediti da će se ova kazna izvršiti tako što će je osuđeni izdržavati u prostorijama u kojima stanuje ukoliko se, s obzirom na ličnost učinioca, njegov raniji život, njegovo držanje poslije učinjenog djela, stepen krivice i druge okolnosti pod kojima je djelo učinio, može očekivati da će se i na taj način ostvariti svrha kažnjavanja.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_36a_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Osuđeni kome je određeno izvršenje kazne zatvora na način iz stava 1 ovog člana ne smije napuštati prostorije u kojima stanuje, osim u slučajevima propisanim zakonom kojim se uređuje izvršenje krivičnih sankcija. Ukoliko osuđeni jednom u trajanju preko šest časova ili dva puta u trajanju do šest časova samovoljno napusti prostorije u kojima stanuje, sud će odrediti da ostatak kazne zatvora izdrži u Zavodu za izvršenje krivičnih sankcija.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_36a_para_3">
							<num>(3)</num>
							<content>
								<p>Osuđenom za krivično djelo protiv braka i porodice koji živi sa oštećenim u istom porodičnom domaćinstvu ili porodičnoj zajednici ne može se odrediti izvršenje kazne zatvora na način iz stava 1 ovog člana.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_39">
						<num>Član 39</num>
						<heading>Novčana kazna</heading>
						<paragraph eId="art_39_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Novčana kazna ne može biti manja od dvije stotine eura. Novčana kazna ne može biti veća od dvadeset hiljada eura, a za krivična djela učinjena iz koristoljublja veća od sto hiljada eura.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_39_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Novčana kazna kao glavna kazna izriče se u sljedećim iznosima:</p>
								<point eId="art_39_para_2_point_1">
									<num>(1)</num>
									<content>
										<p>do dvije hiljade eura za krivična djela za koja je propisana kazna zatvora do tri mjeseca;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_39_para_2_point_2">
									<num>(2)</num>
									<content>
										<p>od četiri stotine do četiri hiljade eura za krivična djela za koja je propisana kazna zatvora do šest mjeseci;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_39_para_2_point_3">
									<num>(3)</num>
									<content>
										<p>od šest stotina do osam hiljada eura za krivična djela za koja je propisana kazna zatvora do jedne godine;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_39_para_2_point_4">
									<num>(4)</num>
									<content>
										<p>od osam stotina do šesnaest hiljada eura za krivična djela za koja je propisana kazna zatvora do dvije godine;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_39_para_2_point_5">
									<num>(5)</num>
									<content>
										<p>najmanje hiljadu i dvije stotine eura za krivična djela za koja je propisana kazna zatvora do četiri godine;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_39_para_2_point_6">
									<num>(6)</num>
									<content>
										<p>najmanje hiljadu i dvije stotine eura za krivična djela za koja je kao jedina kazna propisana novčana kazna.</p>
									</content>
								</point>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_39_para_3">
							<num>(3)</num>
							<content>
								<p>Za krivična djela učinjena iz koristoljublja novčana kazna kao sporedna kazna može se izreći i kad nije propisana zakonom ili kad je zakonom propisano da će se učinilac kazniti kaznom zatvora ili novčanom kaznom, a sud kao glavnu kaznu izrekne kaznu zatvora.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_39_para_4">
							<num>(4)</num>
							<content>
								<p>Ako sud utvrdi novčanu kaznu kao glavnu kaznu, a utvrdi i novčanu kaznu kao sporednu kaznu, izreći će jednu novčanu kaznu po pravilima iz člana 48 ovog zakonika.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_39_para_5">
							<num>(5)</num>
							<content>
								<p>U presudi se određuje rok plaćanja novčane kazne koji ne može biti kraći od petnaest dana niti duži od tri mjeseca. U opravdanim slučajevima sud može dozvoliti da osuđeni plati novčanu kaznu u ratama, s tim da rok isplate ne može biti duži od jedne godine.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_39_para_6">
							<num>(6)</num>
							<content>
								<p>Ako osuđeni ne plati novčanu kaznu u određenom roku, sud će novčanu kaznu zamijeniti kaznom zatvora, tako što će za svakih započetih dvadeset pet eura novčane kazne odrediti jedan dan kazne zatvora, s tim da kazna zatvora ne može biti duža od šest mjeseci, a ako je izrečena novčana kazna u iznosu većem od devet hiljada eura, kazna zatvora ne može biti duža od jedne godine.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_39_para_7">
							<num>(7)</num>
							<content>
								<p>Neplaćena novčana kazna koja ne prelazi iznos od dvije hiljade eura, može se, umjesto kaznom zatvora, zamijeniti kaznom rada u javnom interesu uz saglasnost osuđenog lica, tako što će se za svakih započetih dvadeset pet eura novčane kazne odrediti osam časova rada u javnom interesu, s tim da rad u javnom interesu ne može biti duži od tristašezdeset časova.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_39_para_8">
							<num>(8)</num>
							<content>
								<p>Ako osuđeni plati samo dio novčane kazne, sud će ostatak kazne srazmjerno zamijeniti kaznom zatvora, a ako osuđeni isplati ostatak novčane kazne, izvršenje kazne zatvora će obustaviti.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_39_para_9">
							<num>(9)</num>
							<content>
								<p>Poslije smrti osuđenog novčana kazna neće se izvršiti.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_41">
						<num>Član 41</num>
						<heading>Rad u javnom interesu</heading>
						<paragraph eId="art_41_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Rad u javnom interesu može se izreći za krivična djela za koja je propisana novčana kazna ili zatvor do pet godina.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_41_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Rad u javnom interesu ne može biti kraći od šezdeset časova niti duži od trista šezdeset časova i određuje se za vrijeme koje ne može biti kraće od trideset dana, niti duže od šest mjeseci.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_41_para_3">
							<num>(3)</num>
							<content>
								<p>Ova kazna se izriče uz pristanak učinioca krivičnog djela i ne može biti duža od šezdeset časova u toku jednog mjeseca.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_41_para_4">
							<num>(4)</num>
							<content>
								<p>Rad u javnom interesu je svaki onaj društveno koristan rad kojim se ne vrijeđa ljudsko dostojanstvo i ne vrši se u cilju sticanja dobiti.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_41_para_5">
							<num>(5)</num>
							<content>
								<p>Prilikom izricanja ove kazne sud će voditi računa o vrsti učinjenog krivičnog djela, kao i o ličnosti učinioca.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_41_para_6">
							<num>(6)</num>
							<content>
								<p>Ukoliko učinilac ne vrši rad u javnom interesu, ova kazna će se zamijeniti kaznom zatvora, tako što će svakih započetih šezdeset časova rada u javnom interesu zamijeniti kaznom zatvora u trajanju od jednog mjeseca.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
				</section>
				<section eId="chp_3_sec_2">
					<num>2.</num>
					<heading>Odmjeravanje kazne</heading>
					<article eId="art_42">
						<num>Član 42</num>
						<heading>Opšta pravila o odmjeravanju kazne</heading>
						<paragraph eId="art_42_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Sud će učiniocu krivičnog djela odmjeriti kaznu u granicama koje su zakonom propisane za to djelo, imajući u vidu svrhu kažnjavanja i uzimajući u obzir sve okolnosti koje utiču da kazna bude manja ili veća (olakšavajuće i otežavajuće okolnosti) , a naročito: stepen krivice, pobude iz kojih je djelo učinjeno, jačinu ugrožavanja ili povrede zaštićenog dobra, okolnosti pod kojima je djelo učinjeno, raniji život učinioca, njegove lične prilike, njegovo držanje poslije učinjenog krivičnog djela, a naročito njegov odnos prema žrtvi krivičnog djela kao i druge okolnosti koje se odnose na ličnost učinioca.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_42_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Pri odmjeravanju novčane kazne sud će posebno uzeti u obzir i imovno stanje učinioca.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_42_para_3">
							<num>(3)</num>
							<content>
								<p>Okolnost koja je obilježje krivičnog djela ne može se uzeti u obzir i kao otežavajuća, odnosno olakšavajuća okolnost, izuzev ako prelazi mjeru koja je potrebna za postojanje krivičnog djela ili određenog oblika krivičnog djela ili ako postoje dvije ili više ovakvih okolnosti, pa je samo jedna dovoljna za postojanje težeg, odnosno lakšeg oblika krivičnog djela.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_42a">
						<num>Član 42a</num>
						<heading>Posebna okolnost za odmjeravanje kazne za krivično djelo učinjeno iz mržnje</heading>
						<paragraph eId="art_42a_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Ako je krivično djelo učinjeno iz mržnje prema drugom licu zbog nacionalne ili etničke pripadnosti, pripadnosti rasi ili vjeroispovijesti ili zbog odsustva te pripadnosti, invaliditeta, pola, seksualne orijentacije ili rodnog identiteta, tu okolnost sud će cijeniti kao otežavajuću, osim ako to nije propisano kao obilježje osnovnog ili težeg oblika krivičnog djela.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_42a_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Ako je krivično djelo učinjeno prema licu koje pripada posebno ranjivoj kategoriji lica (djeca, lica sa invaliditetom, trudna žena, starija lica, izbjeglice), sud će tu okolnost uzeti kao otežavajuću.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_45">
						<num>Član 45</num>
						<heading>Ublažavanje kazne</heading>
						<content>
							<p>Sud može učiniocu krivičnog djela izreći kaznu ispod granice propisane zakonom ili blažu vrstu kazne, kad:</p>
						</content>
						<paragraph eId="art_45_para_1">
							<point eId="art_45_para_1_point_1">
								<num>(1)</num>
								<content>
									<p>zakon predviđa da se učinilac može blaže kazniti;</p>
								</content>
							</point>
							<point eId="art_45_para_1_point_2">
								<num>(2)</num>
								<content>
									<p>zakon predviđa da se učinilac može osloboditi od kazne, a sud ga ne oslobodi od kazne;</p>
								</content>
							</point>
							<point eId="art_45_para_1_point_3">
								<num>(3)</num>
								<content>
									<p>utvrdi da postoje naročito olakšavajuće okolnosti i ocijeni da se i sa ublaženom kaznom može postići svrha kažnjavanja.</p>
								</content>
							</point>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_46">
						<num>Član 46</num>
						<heading>Granice ublažavanja kazne</heading>
						<paragraph eId="art_46_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Kad postoje uslovi za ublažavanje kazne iz člana 45 ovog zakonika, sud će ublažiti kaznu u ovim granicama:</p>
								<point eId="art_46_para_1_point_1">
									<num>(1)</num>
									<content>
										<p>ako je za krivično djelo kao najmanja mjera kazne propisan zatvor u trajanju od pet ili više godina, kazna se može ublažiti do dvije godine zatvora;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_46_para_1_point_2">
									<num>(2)</num>
									<content>
										<p>ako je za krivično djelo kao najmanja mjera kazne propisan zatvor u trajanju od tri ili više godina, kazna se može ublažiti do jedne godine zatvora;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_46_para_1_point_3">
									<num>(3)</num>
									<content>
										<p>ako je za krivično djelo kao najmanja mjera kazne propisan zatvor od dvije godine, kazna se može ublažiti do šest mjeseci zatvora;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_46_para_1_point_4">
									<num>(4)</num>
									<content>
										<p>ako je za krivično djelo kao najmanja mjera kazne propisan zatvor od jedne godine, kazna se može ublažiti do tri mjeseca zatvora;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_46_para_1_point_5">
									<num>(5)</num>
									<content>
										<p>ako je za krivično djelo kao najmanja kazna propisan zatvor ispod jedne godine, kazna se može ublažiti do trideset dana zatvora;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_46_para_1_point_6">
									<num>(6)</num>
									<content>
										<p>ako je za krivično djelo propisana kazna zatvora bez naznačenja najmanje mjere, umjesto zatvora može se izreći novčana kazna;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_46_para_1_point_7">
									<num>(7)</num>
									<content>
										<p>ako je za krivično djelo propisana novčana kazna sa naznačenjem najmanje mjere, kazna se može ublažiti do šest stotina eura.</p>
									</content>
								</point>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_46_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Kad je sud ovlašćen da učinioca krivičnog djela oslobodi od kazne može mu kaznu ublažiti, bez ograničenja propisanih za ublažavanje kazne.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_48">
						<num>Član 48</num>
						<heading>Sticaj krivičnih djela</heading>
						<paragraph eId="art_48_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Ako je učinilac jednom radnjom ili sa više radnji učinio više krivičnih djela za koja mu se istovremeno sudi, sud će prethodno utvrditi kazne za svako od tih djela, pa će za sva ta djela izreći jedinstvenu kaznu.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_48_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Jedinstvenu kaznu sud će izreći po sljedećim pravilima:</p>
								<point eId="art_48_para_2_point_1">
									<num>(1)</num>
									<content>
										<p>ako je za neko od krivičnih djela u sticaju utvrdio kaznu dugotrajnog zatvora izreći će samo tu kaznu;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_48_para_2_point_2">
									<num>(2)</num>
									<content>
										<p>ako je za krivična djela u sticaju utvrdio kazne zatvora, povisiće najtežu utvrđenu kaznu, s tim da jedinstvena kazna ne smije dostići zbir utvrđenih kazni, niti preći dvadeset godina zatvora;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_48_para_2_point_3">
									<num>(3)</num>
									<content>
										<p>ako su za sva krivična djela u sticaju propisane kazne zatvora do tri godine, jedinstvena kazna ne može biti veća od deset godina zatvora;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_48_para_2_point_4">
									<num>(4)</num>
									<content>
										<p>ako je za krivično djelo u sticaju utvrdio samo novčane kazne, izreći će jednu novčanu kaznu u visini zbira utvrđenih kazni, s tim da ona ne smije preći dvadeset hiljada eura, odnosno sto hiljada eura kada su jedno ili više krivičnih djela izvršeni iz koristoljublja, a ako je utvrdio samo novčane kazne u dnevnim iznosima ona ne smije preći iznos od tri stotine šezdeset hiljada eura;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_48_para_2_point_5">
									<num>(5)</num>
									<content>
										<p>ako je za krivična djela u sticaju utvrdio samo kazne rada u javnom interesu, izreći će jednu kaznu rada u javnom interesu u visini zbira utvrđenih časova rada, s tim da ona ne smije preći tri stotine šezdeset časova, a vrijeme u kojem se rad mora obaviti ne smije biti duže od šest mjeseci;</p>
									</content>
								</point>
								<point eId="art_48_para_2_point_6">
									<num>(6)</num>
									<content>
										<p>ako je za neka krivična djela u sticaju utvrdio kazne zatvora, a za druga djela novčane kazne, izreći će jednu kaznu zatvora i jednu novčanu kaznu po odredbama tač. 2 do 4 ovog stava.</p>
									</content>
								</point>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_48_para_3">
							<num>(3)</num>
							<content>
								<p>Novčanu kaznu kao sporednu kaznu sud će izreći ako je utvrđena makar i za jedno krivično djelo u sticaju, a ako je utvrdio više novčanih kazni, izreći će jednu novčanu kaznu po odredbi stava 2 tačka 4 ovog člana.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_48_para_4">
							<num>(4)</num>
							<content>
								<p>Ako je sud za krivična djela u sticaju utvrdio kazne zatvora i maloljetničkog zatvora, izreći će kaznu zatvora kao jedinstvenu kaznu primjenom pravila predviđenih u stavu 2 tačka 2 ovog člana.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_49">
						<num>Član 49</num>
						<heading>Produženo krivično djelo</heading>
						<paragraph eId="art_49_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Produženo krivično djelo čini više istih ili istovrsnih krivičnih djela učinjenih u vremenskoj povezanosti od strane istog učinioca i koja predstavljaju cjelinu zbog postojanja najmanje dvije od sledećih okolnosti: istovjetnosti oštećenog, istovrsnosti predmeta djela, korišćenja iste situacije ili istog trajnog odnosa, jedinstva mjesta ili prostora izvršenja djela ili jedinstvenog umišljaja učinioca.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_49_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Krivična djela upravljena protiv ličnosti mogu činiti produženo krivično djelo samo ako su učinjena prema istom licu.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_49_para_3">
							<num>(3)</num>
							<content>
								<p>Ne mogu činiti produženo krivično djelo ona djela koja po svojoj prirodi ne dopuštaju spajanje u jedno djelo.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_49_para_4">
							<num>(4)</num>
							<content>
								<p>Ako produženo krivično djelo obuhvata lakše i teže oblike istog djela smatraće se da je produženim krivičnim djelom učinjen najteži oblik od učinjenih djela.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_49_para_5">
							<num>(5)</num>
							<content>
								<p>Za produženo krivično djelo sud može izreći strožu kaznu od propisane ako produženo krivično djelo čine najmanje tri krivična djela koja ispunjavaju uslove iz stava 1 ovog člana.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_49_para_6">
							<num>(6)</num>
							<content>
								<p>Stroža kazna ne smije preći dvostruku mjeru propisane kazne ni dvadeset godina zatvora.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_49_para_7">
							<num>(7)</num>
							<content>
								<p>Krivično djelo koje nije obuhvaćeno produženim krivičnim djelom u pravosnažnoj sudskoj presudi predstavlja posebno krivično djelo, odnosno ulazi u sastav posebnog produženog krivičnog djela.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_51">
						<num>Član 51</num>
						<heading>Uračunavanje pritvora i ranije kazne</heading>
						<paragraph eId="art_51_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Vrijeme provedeno u pritvoru, kao i svako drugo lišenje slobode u vezi sa krivičnim djelom uračunavaju se u izrečenu kaznu zatvora, maloljetničkog zatvora, kaznu rada u javnom interesu i novčanu kaznu.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_51_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Ako je krivični postupak vođen za više krivičnih djela u sticaju, a pritvor nije određen za svako od njih, vrijeme provedeno u pritvoru uračunava se u izrečenu kaznu zatvora, maloljetničkog zatvora, kaznu rada u javnom interesu i novčanu kaznu za krivično djelo za koje je okrivljeni osuđen.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_51_para_3">
							<num>(3)</num>
							<content>
								<p>Zatvor ili novčana kazna koju je osuđeni izdržao, odnosno platio za prekršaj ili privredni prestup, kao i kazna ili disciplinska mjera lišenja slobode koju je izdržao zbog povrede vojne discipline uračunava se u kaznu izrečenu za krivično djelo čija obilježja obuhvataju i obilježja prekršaja, privrednog prestupa, odnosno povrede vojne discipline.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_51_para_4">
							<num>(4)</num>
							<content>
								<p>Pri svakom uračunavanju izjednačava se dan pritvora, dan lišenja slobode, dan maloljetničkog zatvora, dan zatvora, osam časova rada u javnom interesu i dvadeset pet eura novčane kazne.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
				</section>
			</chapter>
			<chapter eId="chp_4">
				<num>GLAVA ČETVRTA</num>
				<heading>MJERE UPOZORENJA</heading>
				<section eId="chp_4_sec_1">
					<num>1.</num>
					<heading>Uslovna osuda i sudska opomena</heading>
					<article eId="art_52">
						<num>Član 52</num>
						<heading>Svrha uslovne osude i sudske opomene</heading>
						<paragraph eId="art_52_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Mjere upozorenja su: uslovna osuda i sudska opomena.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_52_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>U okviru opšte svrhe krivičnih sankcija (član 4 stav 2) , svrha uslovne osude i sudske opomene je da se prema učiniocu krivičnog djela ne primijeni kazna za lakša krivična djela, kad to nije nužno radi krivičnopravne zaštite i kad se može očekivati da će upozorenje uz prijetnju kazne (uslovna osuda) ili samo upozorenje (sudska opomena) dovoljno uticati na učinioca da više ne vrši krivična djela.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_53">
						<num>Član 53</num>
						<heading>Uslovna osuda</heading>
						<paragraph eId="art_53_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Uslovnom osudom sud učinocu krivičnog djela utvrđuje kaznu i istovremeno određuje da se ona neće izvršiti, ako osuđeni za vrijeme koje odredi sud, a koje ne može biti kraće od jedne niti duže od pet godina (vrijeme provjeravanja) ne učini novo krivično djelo.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_53_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Sud može u uslovnoj osudi odrediti da će se kazna izvršiti i ako osuđeni u određenom roku ne vrati imovinsku korist pribavljenu izvršenjem krivičnog djela, ne naknadi štetu koju je prouzrokovao krivičnim djelom ili ne ispuni druge obaveze predviđene u krivičnopravnim odredbama. Rok za ispunjenje tih obaveza utvrđuje sud u okviru određenog vremena provjeravanja.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_53_para_3">
							<num>(3)</num>
							<content>
								<p>Mjere bezbjednosti, izrečene uz uslovnu osudu, izvršavaju se.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_54">
						<num>Član 54</num>
						<heading>Uslovi za izricanje uslovne osude</heading>
						<paragraph eId="art_54_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Uslovna osuda se može izreći kad je učiniocu utvrđena kazna zatvora u trajanju do dvije godine.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_54_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Za krivična djela za koja se može izreći kazna zatvora u trajanju od deset godina ili teža kazna ne može se izreći uslovna osuda.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_54_para_3">
							<num>(3)</num>
							<content>
								<p>Uslovna osuda se ne može izreći ako nije proteklo više od pet godina od pravosnažnosti osude kojom je učiniocu izrečena kazna za umišljajno krivično djelo. Uslovna osuda se ne može izreći učiniocu kome su već izrečene dvije uslovne osude.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_54_para_4">
							<num>(4)</num>
							<content>
								<p>Pri odlučivanju da li će izreći uslovnu osudu sud će, vodeći računa o svrsi uslovne osude, posebno uzeti u obzir ličnost učinioca, njegov raniji život, njegovo ponašanje poslije izvršenog krivičnog djela, stepen krivice i druge okolnosti pod kojima je djelo učinjeno.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_54_para_5">
							<num>(5)</num>
							<content>
								<p>Ako je učiniocu utvrđena i kazna zatvora i novčana kazna, uslovna osuda može se izreći samo za kaznu zatvora.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
					<article eId="art_65">
						<num>Član 65</num>
						<heading>Sudska opomena</heading>
						<paragraph eId="art_65_para_1">
							<num>(1)</num>
							<content>
								<p>Sudska opomena može se izreći za krivična djela za koja je propisan zatvor do jedne godine ili novčana kazna, a učinjena su pod takvim olakšavajućim okolnostima koje ih čine naročito lakim.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_65_para_2">
							<num>(2)</num>
							<content>
								<p>Za određena krivična djela i pod uslovima predviđenim zakonom sudska opomena može se izreći i kad je propisan zatvor do tri godine.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_65_para_3">
							<num>(3)</num>
							<content>
								<p>Sudsku opomenu sud može izreći za više krivičnih djela učinjenih u sticaju, ako za svako od tih djela postoje uslovi iz st. 1 i 2 ovog člana.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_65_para_4">
							<num>(4)</num>
							<content>
								<p>Pri odlučivanju da li će izreći sudsku opomenu sud će, vodeći računa o svrsi sudske opomene, posebno uzeti u obzir ličnost učinioca, njegov raniji život, njegovo ponašanje poslije izvršenja krivičnog djela, a naročito njegov odnos prema žrtvi krivičnog djela, stepen krivice i druge okolnosti pod kojima je djelo učinjeno.</p>
							</content>
						</paragraph>
						<paragraph eId="art_65_para_5">
							<num>(5)</num>
							<content>
								<p>Sudska opomena ne može se izreći vojnim licima za krivična djela protiv Vojske Crne Gore.</p>
							</content>
						</paragraph>
					</article>
				</section>
			</chapter>
			<chapter eId="chp_5">
				<num>GLAVA PETA</num>
				<heading>MJERE BEZBJEDNOSTI</heading>
				<article eId="art_77a">
					<num>Član 77a</num>
					<heading>Zabrana približavanja</heading>
					<paragraph eId="art_77a_para_1">
						<num>(1)</num>
						<content>
							<p>Učiniocu krivičnog djela protiv polne slobode, krivičnog djela nasilje u porodici ili u porodičnoj zajednici i krivičnog djela rodoskrvnjenje ili nekog drugog krivičnog djela kojim se ugrožava život ili tijelo nekog lica ili krivičnog djela neovlašćena proizvodnja, držanje i stavljanje u promet opojnih droga sud će izreći zabranu približavanja žrtvi ili drugom licu ili grupi lica ili određenom mjestu kad postoji opasnost da bi učinilac prema tim licima ili na tom mjestu mogao ponovo da izvrši isto ili istovrsno krivično djelo.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_77a_para_2">
						<num>(2)</num>
						<content>
							<p>Sud određuje trajanje mjere iz stava 1 ovog člana, koje ne može biti kraće od jedne niti duže od pet godina, računajući od dana pravosnažnosti odluke, s tim da se vrijeme provedeno u zatvoru ne uračunava u vrijeme trajanja ove mjere.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_77a_para_3">
						<num>(3)</num>
						<content>
							<p>Po proteku jedne godine od početka izvršenja mjere iz stava 1 ovog člana, sud može, na predlog osuđenog lica, obustaviti njeno izvršenje ako utvrdi da više ne postoji opasnost iz stava 1 ovog člana.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_77a_para_4">
						<num>(4)</num>
						<content>
							<p>Sud će o pravosnažno izrečenoj mjeri iz stava 1 ovog člana obavijestiti posebnu organizacionu jedinicu ministarstva nadležnog za poslove pravosuđa koja vrši nadzor nad sprovođenjem uslovnog otpusta.</p>
						</content>
					</paragraph>
				</article>
			</chapter>
			<chapter eId="chp_14">
				<num>GLAVA ČETRNAESTA</num>
				<heading>KRIVIČNA DJELA PROTIV ŽIVOTA I TIJELA</heading>
				<article eId="art_151">
					<num>Član 151</num>
					<heading>Teška tjelesna povreda</heading>
					<paragraph eId="art_151_para_1">
						<num>(1)</num>
						<content>
							<p>Ko drugog teško tjelesno povrijedi ili mu zdravlje teško naruši, kazniće se zatvorom od šest mjeseci do pet godina.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_151_para_2">
						<num>(2)</num>
						<content>
							<p>Ko drugog teško tjelesno povrijedi ili mu zdravlje naruši tako teško da je usljed toga doveden u opasnost život povrijeđenog ili je uništen ili trajno i u znatnoj mjeri oštećen ili oslabljen neki važan dio njegovog tijela ili važan organ ili je prouzrokovana trajna nesposobnost za rad povrijeđenog ili trajno i teško narušenje njegovog zdravlja ili unakaženost, kazniće se zatvorom od jedne do osam godina.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_151_para_3">
						<num>(3)</num>
						<content>
							<p>Ako je usljed djela iz st. 1 i 2 ovog člana nastupila smrt povrijeđenog lica, učinilac će se kazniti zatvorom od dvije do dvanaest godina.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_151_para_4">
						<num>(4)</num>
						<content>
							<p>Ko djelo iz st. 1 i 2 ovog člana učini iz nehata, kazniće se zatvorom do tri godine.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_151_para_5">
						<num>(5)</num>
						<content>
							<p>Ko djelo iz st. 1 do 3 ovog člana učini na mah, doveden bez svoje krivice u jaku razdraženost napadom, zlostavljanjem ili teškim vrijeđanjem od strane povrijeđenog, kazniće se za djelo iz stava 1 zatvorom do tri godine, za djelo iz stava 2 zatvorom od tri mjeseca do četiri godine, a za djelo iz stava 3 zatvorom od šest mjeseci do pet godina.</p>
						</content>
					</paragraph>
				</article>
				<article eId="art_152">
					<num>Član 152</num>
					<heading>Laka tjelesna povreda</heading>
					<paragraph eId="art_152_para_1">
						<num>(1)</num>
						<content>
							<p>Ko drugog lako tjelesno povrijedi ili mu zdravlje lako naruši, kazniće se novčanom kaznom ili zatvorom do jedne godine.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_152_para_2">
						<num>(2)</num>
						<content>
							<p>Ako je takva povreda nanesena oružjem, opasnim oruđem ili drugim sredstvom podobnim da tijelo teško povrijedi ili zdravlje teško naruši, učinilac će se kazniti zatvorom do tri godine.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_152_para_3">
						<num>(3)</num>
						<content>
							<p>Sud može učiniocu djela iz stava 2 ovog člana izreći sudsku opomenu, ako je učinilac bio izazvan nepristojnim ili grubim ponašanjem oštećenog.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_152_para_4">
						<num>(4)</num>
						<content>
							<p>Gonjenje za djelo iz stava 1 ovog člana preduzima se po privatnoj tužbi.</p>
						</content>
					</paragraph>
				</article>
			</chapter>
			<chapter eId="chp_15">
				<num>GLAVA PETNAESTA</num>
				<heading>KRIVIČNA DJELA PROTIV SLOBODA I PRAVA ČOVJEKA I GRAĐANINA</heading>
				<article eId="art_162">
					<num>Član 162</num>
					<heading>Protivpravno lišenje slobode</heading>
					<paragraph eId="art_162_para_1">
						<num>(1)</num>
						<content>
							<p>Ko drugog protivpravno zatvori, drži zatvorenog ili mu na drugi način protvpravno oduzme ili ograniči slobodu kretanja, kazniće se zatvorom do jedne godine.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_162_para_2">
						<num>(2)</num>
						<content>
							<p>Ako djelo iz stava 1 ovog člana učini službeno lice zloupotrebom svog položaja ili ovlašćenja, kazniće se zatvorom od šest mjeseci do pet godina.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_162_para_3">
						<num>(3)</num>
						<content>
							<p>Ako je protivpravno lišenje slobode trajalo duže od trideset dana ili je vršeno na svirep način ili je licu koje je protivpravno lišeno slobode usljed toga teško narušeno zdravlje ili su nastupile druge teške posljedice, učinilac će se kazniti zatvorom od jedne do osam godina.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_162_para_4">
						<num>(4)</num>
						<content>
							<p>Ako je usljed djela iz st. 1 i 3 ovog člana nastupila smrt lica koje je protivpravno lišeno slobode, učinilac će se kazniti zatvorom od dvije do dvanaest godina.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_162_para_5">
						<num>(5)</num>
						<content>
							<p>Za pokušaj djela iz stava 1 ovog člana kazniće se.</p>
						</content>
					</paragraph>
				</article>
				<article eId="art_166a">
					<num>Član 166a</num>
					<heading>Zlostavljanje</heading>
					<paragraph eId="art_166a_para_1">
						<num>(1)</num>
						<content>
							<p>Ko zlostavlja drugog ili prema njemu postupa na način kojim se vrijeđa ljudsko dostojanstvo, kazniće se zatvorom do jedne godine.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_166a_para_2">
						<num>(2)</num>
						<content>
							<p>Ako djelo iz stava 1 ovog člana učini službeno lice u vršenju službe, kazniće se zatvorom od tri mjeseca do tri godine.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_166a_para_3">
						<num>(3)</num>
						<content>
							<p>Za pokušaj djela iz st. 1 i 2 ovog člana kazniće se.</p>
						</content>
					</paragraph>
				</article>
				<article eId="art_167">
					<num>Član 167</num>
					<heading>Mučenje</heading>
					<paragraph eId="art_167_para_1">
						<num>(1)</num>
						<content>
							<p>Ko drugom nanese veliki bol ili teške patnje, bilo da su tjelesne ili duševne, sa ciljem da od njega ili trećeg lica dobije priznanje ili drugo obavještenje, ili da ga nezakonito kazni ili da ga zastraši, ili da na njega izvrši pritisak, ili da zastraši ili izvrši pritisak na neko treće lice, ili iz nekog drugog razloga koji se zasniva na diskriminaciji,kazniće se zatvorom od šest mjeseci do pet godina.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_167_para_2">
						<num>(2)</num>
						<content>
							<p>Ako djelo iz stava 1 ovog člana izvrši službeno lice u vršenju službe ili je djelo izvršeno uz njegov izričiti ili prećutni pristanak ili ako je službeno lice podstrekavalo drugo lice na izvršenje djela iz stava 1 ovog člana, kazniće se za djelo iz stava 1 ovog člana zatvorom od jedne do osam godina.</p>
						</content>
					</paragraph>
				</article>
			</chapter>
			<chapter eId="chp_22">
				<num>GLAVA DVADESET DRUGA</num>
				<heading>KRIVIČNA DJELA PROTIV IMOVINE</heading>
				<article eId="art_239">
					<num>Član 239</num>
					<heading>Krađa</heading>
					<paragraph eId="art_239_para_1">
						<num>(1)</num>
						<content>
							<p>Ko tuđu pokretnu stvar oduzme drugom u namjeri da njenim prisvajanjem sebi ili drugom pribavi protivpravnu imovinsku korist, kazniće se novčanom kaznom ili zatvorom do tri godine.</p>
						</content>
					</paragraph>
					<paragraph eId="art_239_para_2">
						<num>(2)</num>
						<content>
							<p>Za pokušaj djela iz stava 1 ovog člana kazniće se.</p>
						</content>
					</paragraph>
				</article>
			</chapter>
			<chapter eId="chp_32">
				<num>GLAVA TRIDESET DRUGA</num>
				<heading>KRIVIČNA DJELA PROTIV JAVNOG REDA I MIRA</heading>
				<article eId="art_399">
					<num>Član 399</num>
					<heading>Nasilničko ponašanje</heading>
					<content>
						<p>Ko grubim vrijeđanjem ili zlostavljanjem drugog, vršenjem nasilja prema drugom, izazivanjem tuče ili drskim ili bezobzirnim ponašanjem ugrozi spokojstvo građana ili remeti javni red i mir, ukoliko je to izvršeno u grupi ili je nekom licu nanesena laka tjelesna povreda ili je došlo do teškog ponižavanja građana, kazniće se zatvorom od šest mjeseci do pet godina.</p>
					</content>
				</article>
			</chapter>
		</body>
	</act>
</akomaNtoso>